%@P:exocorcp
%@metapost:devanglepart.mp
%@Auteur: Thierry Gauvin\par
\begin{minipage}[t!]{9cm}
Explique pourquoi les droites $(xx')$ et $(yy')$ de la figure ci-contre sont parallèles.
\end{minipage}
\begin{minipage}[t!]{8cm}
 \includegraphics{devanglepart-6}
\end{minipage}
%@Correction:
$\widehat{zCy}$ et $\widehat{BCD}$ sont égaux car ils sont opposés par le sommet. Comme BCD est un triangle rectangle en D, $\widehat{CBD}$ et $\widehat{BCD}$ sont complémentaires donc $\widehat{CBD}$ et $\widehat{BCD}$=90\degres\ soit $\widehat{CBD}$ et $\widehat{BCD}$.\\
$\widehat{xAB}$ et $\widehat{yBD}$ sont des angles correspondants égaux donc les droites $(xx')$ et $(yy')$ sont parallèles.

